73歲老翁疑因家用斬妻女 喃喃自語：「我死梗！如果報警就死梗」

【本報訊】葵涌石籬邨一名73歲火爆老翁，前晚在家中疑因瑣事及金錢問題，與妻子及兩名女兒發生爭吵，其間有人激動揮舞菜刀先後斬傷3母女，3人負傷抱起其中一女的1歲女兒逃出屋外呼救。當時疑兇與另一3歲外孫女仍在屋內，警方手持盾牌趕至將躁翁制服帶署，屋內3歲女童一直在熟睡中，未有受傷。
記者：黎志偉 文兆麟

被捕老翁姓葉（73歲），退休前任職廚師，住在石籬二邨石廣樓一單位，與姓容（67歲）妻子育有3名女兒，其中兩女已婚搬出，有一女兒與父母同住，案發時次女和幼女（32及25歲）及兩名分別1歲及3歲的外孫女同在屋內。

疑因家用起爭執
前晚11時許，葉疑因家用問題與妻子爭執，其間32歲次女代母出頭，有人情緒激動從廚房取出菜刀，以刀柄扑傷次女頭部，其間甩手，菜刀跌下；葉又走入廚房再取出另一把菜刀揮舞，混亂間幼女亦被斬傷鼻子，葉妻阻止時左手手腕亦中刀受傷，3母女其後負傷抱起次女的1歲女兒，逃至屋外求救。

據姓麥鄰居（66歲）稱，當時他正在家中收看足球賽事，其間有人突拍門高呼求助，他立即開門了解，見葉的兩名女兒血流披面，抱着1歲幼女向他求救，其中一女兒眉心流血不止。當時葉妻正在門前拉緊鐵閘，其左手刀傷血流如注，葉次女焦急說：「我仲有個女喺入面呀！」據知她還有另一名約3歲女兒在屋內睡覺。

麥表示，他事後與一對關姓父子亦走到葉宅門前，當時透過鐵閘見葉伯手持利刀在屋內徘徊，他們立即在外用力拉實鐵閘，防止葉伯持刀衝出傷害其他人。麥則走近門前，隔着鐵閘見葉伯持刀指向他，麥形容葉當時「好似成隻狼咁」，於是好言相勸：「阿叔，唔好咁衝動，有咩事慢慢講，你冷靜啲，呢啲係你自己嘅親人，一個係你老婆，一個係你個女，你使唔使咁衝動？」

葉當時喃喃自語：「我死梗！如果報警就死梗……」麥指街坊一直幫手拉住鐵閘，「如果佢出到嚟就攞命啦！係人都斬！火遮眼，你惟有唔畀佢出嚟」。稍後，警方派出鐵甲威龍趕到現場，其後入屋拘捕葉。

關氏父子則表示，事發時聞異聲即出外幫忙，關父更一度將墮地的菜刀踢開，父子再與葉太及麥伯一同拉實鐵閘，以防葉伯衝出傷人。受傷的3母女事後被送院救治，幸傷勢並不嚴重。

拉實鐵閘
真係狼起上黎手指都斬甩你啦

廢老

應該係拉實個門柄姐

蘋果咁畫

可能個呀伯發情

一屋都係女人

廢老睇完一定會講

1. 都唔包容下啲老人家既

2. 乜你地咁對屋企人架

3. 死廢青

幾廿歲人為左家用斬人
靠家用嘅廢老

廢老想要幾多家用呀

都到收尾個幾年啦，仲家咩用呀

算好人，唔斬死個孫

辣殺

好彩佢冇去斬3歲嗰個

所以話住公屋WOR 你住埋我個份

係監房等死

七旬老父疑嫌無錢用與妻爭執，擸菜刀揮舞，涉嫌以刀柄擊傷女兒頭，換刀再割傷妻子手腕和另一名女兒面部，傷者逃出求救，鄰居協助拉緊鐵閘阻老翁衝出追斬。

無錢用斬自己屋企人
痴鳩線廢老

尋晚壹號皇庭又係生三個女
又係老公打老婆

垃圾 咁大個男人 幾個女人都斬唔死 正廢老

呢d廢柴唔死都冇用

好彩冇傷害係屋入面兩個外孫女，算佢有番少少人性

睇錯，係一個

到底篇文有幾多條女

住呢條石籬既人
超過5成都係垃9圾
廢老 新移民 呀差為主
全部都係宿生蟲 一係就癡線既

利申 係呢條村做過嘢

睇死又係想生仔廢老，點知三個都係女

乜野係鐵甲威龍

臨老先入去坐
正！

又係支那思想廢老

成家都係女

有殺冇賠

但石籬好似幾好風水，有個親戚搬入去無耐就中六合彩（幾百萬），佢 D 女又嫁得好好（一個嫁比醫生一個嫁比生意人）。
又有舊同事搬左入去之後事業勁順暢，三年間升左兩級人工多左成倍。

事後會唔會全家人都會脫離關係？

廢老： 唔好嫌我笑得大聲喎

鄰居

點解內文會用母女？
第一睇以為個73歲老翁個老母定第二家人嘅母女

同廢老同一幢樓

都就瓜老襯
唔洗坐好耐嘅姐

佢d女一定四眼同好樣衰 真係好樣衰先斬得落手

算啦， 都咁老， 希望個官判社會服務令算。 錯在仔女唔考順啫